★若阿里巴巴被認定構成濫用市場支配地位，可能被責令停止違法行為，沒收違法所得！

內地傳媒報道，有關阿里巴巴涉嫌壟斷調查全部結束。報道引述浙江省市場監管局負責人表示，國家市場監管總局調查組執法人員在上星期四，進駐阿里巴巴開展調查，對公司及部門相關負責人進行調查詢問，並提取相關證據資料，阿里巴巴積極配合，認真接受調查組詢問，及時提供相關資料，自覺接受調查，整個過程平穩有序。

另外，浙江省市場監管局負責人表示，對阿里巴巴立案調查，並不意味國家對平台經濟鼓勵、支持的態度有所改變，反而是為了更好地規範和發展平台經濟，引導、促進其健康發展，以期為經濟高品質發展做出更大貢獻。

報道引述專家分析，若阿里巴巴被認定構成濫用市場支配地位，按照《反壟斷法》規定，公司可能被責令停止違法行為，沒收違法所得，並以上一年度銷售額的1%至10%作為罰款。公開資料顯示，阿里巴巴對上一個財政年度的實現營收為3768億元。

超回血

聽日會反彈？

共產黨沒收企業成功回血

馬生：畜生

個市場支現地位咪又係你班支共推上去既

無錢咪出聲, 做咩做得咁難睇